想問吓零卡路里嘅雪碧係咪真係零卡路里?

有冇神人知佢咁好飲係咪真係零卡路里?

唔好飲

係 但飲完一樣會肥

所以我覺得好奇怪
佢標籤真係寫住零糖零卡

代糖黎，不過代糖唔健康

我覺得幾好飲
不過都係驚啲糖份所以好耐之前戒咗

汽水肥唔係因為卡路里
係因為糖
糖會令身體儲存更多卡路里為脂肪
同時亦更難燃燒脂肪
所以飲完做幾多運動都冇

唔該曬大神

我用拮手指用血糖機測試過，血糖沒有升高。

第一次聽呢個理論
利申：18x磅減到13x磅
日日都飲zero

真心咩

呃你做乜

飲無糖汽水致癌率好啲 唔記得邊到睇過

高

之前試過一次忍唔住飲Zero
然後因為好好飲罪惡感太大飲到一半扔咗

點樣唔健康法?

打呢咗咁多字起解釋自己完全唔撚識呢類野

屋企長期成打zero放係度
做完運動飲返罐凍冰冰不知幾爽

點樣可以有糖但冇卡路里

所以無糖汽水咪唔會肥囉
0卡0糖嘅汽水，係同水一樣，點飲都唔會肥架

點解糖唔係卡路里？

好似話代糖熱量太低所以考慮佢為零熱量?
講錯唔好屌我

如果純粹講肥瘦唔講其他問題
亦都唔研究代糖對身體其他影響外
正常情況下卡路里幾乎係唯一純粹控制你身體會增重定減重
所以即使減緊肥間唔中飲一罐完全無影響
只要你每日卡路里攝取<tdee就會減到

Zero 係真係無糖架
只不過係用咗代糖

不過你比我選，我都係選zero
只少唔會肥落去，又可以過下隱

代糖作用同糖一樣
都係影響控制脂肪貯存同燃燒既荷爾蒙
但代糖聲稱冇糖咁嚴重
暫時未有可靠既臨床證據
（提供臨床數據就係可口可樂公司請既科研團隊）
所以可能有效 可能有效小小 可能冇效
You諗you

因為無糖可樂入面既代糖係人造既，整到可以 提供甜味比你條脷，但係唔比人體吸收

中學Chem教

阿斯巴甜唔係糖，完

有錯指教

啱呀 所以我講嚟都癈嘅 不過講真zero汽水比正常汽水落多好多xx劑xx劑 得閒一兩罐好 唔好日日飲

我已經減完啦 仲要日日一罐
我信自己經驗多過你d不知名理論

個隻係coke lite
代糖好多種
有啲係甜過糖
有啲係卡路里少過糖
有啲係冇卡路里

頭兩種點都有show熱量

我又冇否認你

咁人人身體構造都唔同嘅
我有個fd日日食siu 體脂都係6% 瘦到成支骨咁

點解食物營養標籤可以唔show呢種成份嘅

我本身肥底 無得同d天生瘦人比
本身 165高 18x磅
以家13x磅 body fat 12%左右

你有冇做重量訓練?
定純diet cardio?

無做weight train
打拳+cardio

I see

喂 你唔識就唔好咁大聲啦
柒到唔敢睇呀大佬

好撚柒呀

對唔住

冇可能冇糖 飲呢啲一樣會肥

要嘔返啖氣果下先爽

罰你睇多次

無糖份汽水嘅甜味劑，都有少少熱量，只係少到微不足道，
於法定營養標籤規定下，幾乎可以標示成「0 kcal/100mL」。

唔係講你

戇鳩仔你不如去睇清楚個營養標籤先
糖係碳水化物來
而碳水化物係高熱量(俗稱高卡路里)嘅成分

營養標籤唔係講緊左邊個表咩
成分表係另一樣嘢?

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

講緊代糖喎

其實低糖之下要燃燒300卡路里
同高糖之下要燃燒300卡路里
個運動量完全係兩個世界黎
乜唔係常識黎咩?
上面d人做乜事

屌你老母你噏乜撚野

你地係真心定假膠

首先真糖係一定有卡路里，絕對唔會無

代糖一般都比同一重量嘅真糖甜度高（幾百倍左右）
而代糖有好多種，有d有卡路里有d無
有卡路里嘅印象中比真糖低卡，原理係利用佢高甜度→用少少就可以達到個效果→低卡路裡
而無卡路里嘅，唔講啦，落幾多都係0卡 淨係得個甜味

點解代糖會令到你肥有唔同解釋：
有d人話心理作用，飲代糖飲品時你個腦發現飲完咁甜都無熱量嘅 就會久而久之令到你對甜味同卡路里之間嘅聯繫感降低，食甜嘢會食多咗都唔覺有問題，繼而肥
另一種講法我唔熟，好似係某d代糖會影響你新陳代謝，有d人話某d代糖會致癌（不過200x年FDA話無事wo，信不信由你啦）

btw你覺得呢d飲品難飲係因為代糖隻味一定做唔到完美複製蔗糖，有d有苦味後勁，所以糖其實無可取代

屌點解打咗咁長

代糖係唔會令人肥

我咪話係你食其他甜嘢時無咁覺所以先會肥
同埋呢d只係theory

唔會肥
你講只係：冇咁甜>食多d>肥
但代糖係唔會肥
Scientific American第6期就有提到
Science2017仲做埋實驗

收皮啦

卡路里係能量單位，唔係指某一樣食落肚或者可以轉化嘅物質，糖係carbohydrates，同蛋白質同脂肪一樣都可以提供能量俾身體，提供到幾多能量就係平時講嘅卡路里

仲要話糖係荷爾蒙，希望你可以睇下咩叫荷爾蒙

利申: bio 差啲唔合格

單獨睇係零卡，但你會唔會飲完覺得心理負擔冇咁大所以食多左炸薯條先

肥人減肥好易減
同埋你無做其他嘢先

有打拳個D..我易肥難減
試過3日放縱任食重左6kg...減返呢6kg用左3個月

糖的確有咁既作用
同佢有卡路里係冇衝突喎

我邊句話糖=荷爾蒙
我係攝取話太多糖會導致身體分泌荷爾蒙失衡
而荷爾蒙係影響脂肪貯存同燃燒既最重要因素

如果食多左油 可以做運動燃燒走d卡路里
但如果食多左糖 做多幾倍運動都未必有用

利申：閱讀理解岩岩好合格

我間埋紅色俾你啦 仲問邊句

作用一樣呀
唔係話卡路里一樣呀
識間紅色咁叻就睇清楚d啦

笑撚到仆街 點解可以咁理直氣壯鳩up一堆錯嘅理論
而家傾緊無糖汽水 你話汽水肥唔係因為卡路里係糖 但係重點係zero都無糖 你up乜鳩 定你覺得代糖都叫糖 你睇下咩係甜味劑先啦

另外你話咩糖令身體儲存更多卡路里為脂肪 卡路里係單位 咩叫儲存更多卡路里為脂肪 又咩同時更難燃燒脂肪 你知唔知你up緊乜

其實zero真係無糖 用左幾種代糖去製造甜味 但代糖本身係極低能量 所以其實你飲好多其實都係唔會肥 提供比身體能量有碳水/蛋白質/脂肪呢三種 而轉化成脂肪其實係有幾條唔同公式 呢三種能量excessive都會轉成脂肪 並唔係單單糖 但研究指出糖係會更容易影響胰島素搞到容易轉化脂肪同埋都市人經常食過量糖咁解

作用同糖一樣？？？
你搞笑？？？
你試下搵日食代糖維持生命囉 笑死
食半噸應該ok

代糖都會影響到荷爾蒙呢樣同意 但影響程度同糖係差好遠 因為你要知道代糖都有energy提供 但係極低

九唔搭八
由頭到尾都係講緊無論代糖同糖都一樣會影響荷爾蒙分泌
令你由其他途征攝取既卡路里更加容易貯存為脂肪 同更難燃燒
改用代糖唔等於可以當水飲

又一件搵錯位入

入錯位? 定你選擇性失明

汽水肥唔係因為卡路里
係因為糖
-而家傾緊無糖汽水

代糖作用同糖一樣
-你試下搵日食代糖維持生命囉 笑死
食半噸應該ok

代糖都會影響到荷爾蒙
-代糖都會影響到荷爾蒙呢樣同意 但影響程度同糖係差好遠 因為你要知道代糖都有energy提供 但係極低 睇黎係你世界基本上食咩飲咩都肥 影響到荷爾蒙就會肥 而唔理影響幾多 飲水飽就夠

咪係度講理論啦 on99

親身試下咪得囉

歡迎你親身提供實驗結果

唔該曬巴打解釋能量點運作
不過大家唔識黎學野，手下留情

飲zero 會令人肥=睇電影會令人肥一樣

因為睇電影會食爆谷所以會肥

無糖汽水唔係汽水?
標題寫無糖就唔拎得黎比較?

第二第三講得太好
好到幫我講埋我果份
只飲代糖維持生命咪減到肥囉
但一日有從其他途征攝取卡路里
代糖同糖就會幫你轉化為脂肪

我從頭到尾都係講緊:
唔好以為係代糖就可以代替肥仔水餐餐飲
回應樓主聲稱零卡路里都一樣有危機要注意
你就幫我解讀為飲代糖就立即冚家死

既然你話比較有糖同無糖汽水
請問你知唔知將6粒方糖變成甜味劑相差幾遠
甜味劑同方糖影響insulin既分別又有幾大 代糖係低到差不多0 你係誇張到講到作用一樣 你都未解釋咩作用一樣 想跟你學下野

另外我可能太廢 呢段成段唔知你UP咩
只飲代糖維持生命咪減到肥囉
但一日有從其他途征攝取卡路里
代糖同糖就會幫你轉化為脂肪

不如咁啦 我比個網你睇下先啦

此外，甜味劑不會提供大量能量和影響胰島素或血糖水平，因此可有助控制體重和為糖尿病患者提供甜食。

你真係唔識架喎....
代糖嘅甜度係高過糖幾百什至幾萬倍，所以只係落好少已經好甜，代糖本身有熱量但因為份量少到微不足道，所以就寫0卡路里
另外代糖人體係無法吸收，飲完都係會痾番出黎
0卡路里嘅野就係點飲都唔會肥，呢個已經係不爭嘅事實

成個post都鳩up😹
唔講代糖健唔健康 好多爭議 唔同研究有唔同結果
冇一致結論

代糖係零熱量零卡路里 理論上係飲幾多都唔會令人肥
但實際上 腦係會習慣甜既感覺
你飲左zero 之後 你會想食更多甜野
代糖既甜係比真糖更甜
係會令你更嗜甜
你控制唔到瘋狂咁食甜野就會瀨野

利申 健身教練

上面兩位ching解釋得好岩
對住個傻仔唔洗咁激動

岩岩咪話我選擇性扮盲既
樓上一早咪承認左代糖同糖影響程度有分別
所以我冇否認果位日日飲無既糖巴打

政府果到一句野
數據/reference都冇你就信到十足十
拎黎打飛機想笑人死雞撐飯蓋

不如我介紹你睇下d研究
1) 2008 San Antonio Heart Study
2) Framingham Heart Study

飲代糖飲料同唔飲代糖飲料既人相比
飲代糖飲料既人體重增加更明題

每日飲一樽以上代糖飲料既人 罹患肥胖 高血壓 心血管疾病機率都顯注提高

從來冇人證明到代糖係有效減到肥
亦都冇人證明到代糖係完全冇用
所以我既觀點只係提醒大家唔好見到代糖就放顯咁飲

代糖雖然零熱量，不刺激血糖，不能被人體代謝，但不代表它們不會影響體內的賀爾蒙分泌。

在許多老鼠的實驗中，代糖(蔗糖素，阿斯巴甜，糖精)都會刺激胰島素分泌。在人體中，許多代糖不會直接刺激胰島素分泌。這似乎是一個安心的保證。

但是，近幾年的研究發現，代糖還是會影響人體對於其他食物的代謝反應。例如在喝完加了蔗糖素的水(控制組喝清水)後再去做葡萄糖耐受性測試，研究者發現蔗糖素組的胰島素分泌提高了20%。這代表邊喝代糖飲料邊吃漢堡的生活習慣，反而加大了體內的胰島素分泌。

除了蔗糖素，還有常用的甜菊葉與阿斯巴甜。為了瞭解代糖的使用會不會影響日常生活的飲食習慣與熱量攝取，研究者讓受試者先吃了分別由蔗糖，甜菊，及阿斯巴甜的點心。半小時後再讓他們自由進食，想吃多少就吃多少。

實驗結果發現代糖的使用並不會影響受試者的食慾，而且先吃代糖點心的人後來所吃的總熱量反而比蔗糖組少。看起來不錯，攝取的熱量較少？在肥胖的世界裡，熱量不是重點，胰島素才是。

因為大家吃的量不同，所以研究者把進食後提高的胰島素變化量去除血糖變化量，意義在量測如果是同樣的血糖變化，哪組人的胰島素分泌變化的比較多 (insulinogenic index)。

在進食後兩個小時，阿斯巴甜組(Aspartame，圓形)與甜菊組(Stevia，方形)的胰島素指數是蔗糖組(Sucrose，三角形)的五倍以上！這表示在同樣的血糖變化量下，代糖組的人需要分泌較多的胰島素去工作！

代糖確實不會直接刺激胰島素分泌，但是它會間接影響人體對於其他食物的胰島素反應。和保護性的纖維相反，代糖似乎會加大食物的胰島素反應。

見到代糖一定要瘋狂飲

我成個post都唔敢好似你咁樣一口咬定
自挖墳墓

啱呀我上面都係咁答但無人理
點解可以鬧咁耐仲要係爭拗緊好on9嘅point

唔通我似有汽礦泉水都會肥咩⋯⋯咩都無糖都係汽水

飲

「低糖」vs「無糖」
現時本港並沒有規定乳酪的糖含量，不過在《食物及藥物（成分組合及標籤）規例》下，每100克食物若含不超過5克糖可稱為「低糖」；每100克食物若含不超過0.5克糖可稱為「無糖」。

唔會肥 但一樣會有T2DM

其實汽水有咩好飲？
由細到大都唔好飲呢啲

單咁易肥
我依家有少少瓶頸位 94kg想再增多少少重
利申非肥佬

唔係，5卡路里以下可以合法標籤為0卡。係真係無糖，不過有代糖。代糖比正常糖甜好多，所以少少已經夠甜，所以卡路里好少。

cls 你應該好高

到底汽水有咩好飲

睇左卡碧

代糖會影響胰島素分泌
一樣會肥

得個180 不過操開
自少依家我既二百磅唔係肥佬個隻二百磅

on9樓主玩minecraft柒到笑
樓主係咪就係嗰個係discord同人吵唔夠拗之後block 左人嗰個L樣